export const Quizzes = [
  {
    category_name: "Mathematics",
    id: 1,
    quizTimer: 10,
    questions: [
      {
        question: "Bir üçgenin üç iç açısının toplamı kaç derecedir?",
        options: ["90 derece", "120 derece", "180 derece", "270 derece"],
        correctAnswer: "180 derece",
      },
      {
        question: "Bir üçgenin kaç tane kenarı vardır?",
        options: ["2 kenar", "3 kenar", "4 kenar", "5 kenar"],
        correctAnswer: "3 kenar",
      },
      {
        question: "Bir üçgenin tüm kenarları eşitse bu üçgene ne ad verilir?",
        options: [
          "Dik üçgen",
          "Çeşitkenar üçgen",
          "İkizkenar üçgen",
          "Eşkenar üçgen",
        ],
        correctAnswer: "Eşkenar üçgen",
      },
      {
        question: "Bir üçgenin iki kenarı eşitse bu üçgene ne ad verilir?",
        options: [
          "Dik üçgen",
          "Çeşitkenar üçgen",
          "İkizkenar üçgen",
          "Eşkenar üçgen",
        ],
        correctAnswer: "İkizkenar üçgen",
      },
      {
        question:
          "Bir üçgenin hiçbir kenarı eşit değilse bu üçgene ne ad verilir?",
        options: [
          "Dik üçgen",
          "Çeşitkenar üçgen",
          "İkizkenar üçgen",
          "Eşkenar üçgen",
        ],
        correctAnswer: "Çeşitkenar üçgen",
      },
      {
        question: "Bir üçgenin iç açılarından en büyüğüne ne ad verilir?",
        options: ["Dik açı", "Açıortay", "Küçük açı", "Dik üçgen"],
        correctAnswer: "Açıortay",
      },
      {
        question:
          "Bir üçgenin taban uzunluğu ile yüksekliği çarpımının yarısına ne ad verilir?",
        options: ["Çevre", "Alan", "Üçgen", "Taban"],
        correctAnswer: "Alan",
      },
      {
        question: "Bir üçgenin çevresi nasıl hesaplanır?",
        options: [
          "Tüm açılarının toplamı",
          "Alanının yarısı",
          "Tüm kenar uzunluklarının toplamı",
          "Hipotenüs",
        ],
        correctAnswer: "Tüm kenar uzunluklarının toplamı",
      },
      {
        question:
          "Bir dik üçgenin dik açısının karşısındaki kenara ne ad verilir?",
        options: ["Hipotenüs", "Alan", "Taban", "Çevre"],
        correctAnswer: "Hipotenüs",
      },
      {
        question:
          "Bir üçgenin iç açılarından ikisi 70 derece ise üçüncü açı kaç derecedir?",
        options: ["20 derece", "30 derece", "40 derece", "50 derece"],
        correctAnswer: "40 derece",
      },
    ],
  },
  {
    category_name: "History",
    id: 1,
    quizTimer: 300,
    questions: [
      {
        question: "Osmanlı İmparatorluğu hangi yılda kurulmuştur?",
        options: ["1299", "1453", "1517", "1683"],
        correctAnswer: "1299",
      },
      {
        question: "Osmanlı İmparatorluğu'nun başkenti hangi şehirdi?",
        options: ["İstanbul", "Ankara", "Bursa", "Edirne"],
        correctAnswer: "İstanbul",
      },
      {
        question: "Osmanlı İmparatorluğu hangi yılda yıkılmıştır?",
        options: ["1807", "1876", "1918", "1923"],
        correctAnswer: "1923",
      },
      {
        question: "Osmanlı İmparatorluğu'nun son padişahı kimdir?",
        options: ["Abdülmecid II", "Abdülmecid I", "Vahdeddin", "Mahmud II"],
        correctAnswer: "Vahdeddin",
      },
      {
        question:
          "Osmanlı İmparatorluğu'nun son döneminde hangi savaşta büyük toprak kayıpları yaşanmıştır?",
        options: [
          "Balkan Savaşları",
          "Trablusgarp Savaşı",
          "Birinci Dünya Savaşı",
          "Kırım Savaşı",
        ],
        correctAnswer: "Balkan Savaşları",
      },
      {
        question: "Osmanlı İmparatorluğu'nun ilk hükümdarı kimdir?",
        options: [
          "Orhan Bey",
          "Osman Gazi",
          "Murad Hüdavendigar",
          "Mehmed Fatih",
        ],
        correctAnswer: "Osman Gazi",
      },
      {
        question:
          "Osmanlı İmparatorluğu'nun en geniş sınırlara ulaştığı dönem hangisidir?",
        options: [
          "Yavuz Sultan Selim dönemi",
          "Fatih Sultan Mehmed dönemi",
          "Kanuni Sultan Süleyman dönemi",
          "Abdülmecid dönemi",
        ],
        correctAnswer: "Kanuni Sultan Süleyman dönemi",
      },
      {
        question:
          "Osmanlı İmparatorluğu'nun son dönemlerinde hangi devletle ittifak yapmıştır?",
        options: ["Fransa", "Rusya", "Almanya", "İngiltere"],
        correctAnswer: "Almanya",
      },
      {
        question:
          "Osmanlı İmparatorluğu hangi savaşta yenilerek sona ermiştir?",
        options: [
          "Fransa-Prusya Savaşı",
          "Birinci Dünya Savaşı",
          "Kırım Savaşı",
          "İtalya-Türkiye Savaşı",
        ],
        correctAnswer: "Birinci Dünya Savaşı",
      },
      {
        question:
          "Osmanlı İmparatorluğu'nun son döneminde hangi reform hareketi gerçekleştirilmeye çalışılmıştır?",
        options: ["Meşrutiyet", "Islahat", "Tanzimat", "Nizam-ı Cedid"],
        correctAnswer: "Islahat",
      },
    ],
  },
];
